中國阻台灣鳳梨進口 當天力推廣東產金鑽鳳梨

中國阻台灣鳳梨進口 當天力推廣東產金鑽鳳梨

〔記者楊媛婷／台北報導〕2月26日中國以顯然非貿易理由、無預警宣布從3月起禁止我國鳳梨輸入，同一天，中國官媒立刻發布訊息，指將加強推銷占中國鳳梨產量近4成的廣東徐聞菠蘿，過去徐聞栽種的超過9成為較粗糙的的巴厘菠蘿，但2016年開始推廣種植台灣培育的「金鑽鳳梨」、「甜蜜蜜鳳梨」等品種，目前已在該地種植超過2千畝（約133公頃），這還沒計算台商在海南島開闢的鳳梨園。

台灣主力銷往中國的鳳梨為「金鑽鳳梨」，去年我國外銷到中國的鳳梨總共為41661公噸、占總外銷量超過9成，亦即我國鳳梨外銷高度倚賴中國市場，有不具名的政府官員指出，中國此次刻意不甩國際貿易規範、惡斷我國鳳梨出口完全不意外，「過去會讓台灣鳳梨出口到中國，事實上就是國民黨那時，中共刻意給的政治訂單，而且一定要養大台灣業者的胃口，偷台灣的品種、技術後，等當地可量產後一次中斷、吃乾抹淨，現在只是承受當時的惡果。」

該官員表示中國做生意都沒在管任何經濟、貿易成效，「他們只管政治！」例如台灣鳳梨雖然大量銷往中國，但不似日本都會在半年前就講定要訂購的數量和價格且保有增加貨量的彈性，保障農民收益，中國都會在這個禮拜才談來週鳳梨的價格，價格不僅是波動且經常遭刻意壓低，「中國就是以量取勝，甚至還會威脅如果台灣這方因價格太低不願銷售、未來就不再進貨，台灣這方就算已經賠到流血，也只能忍痛賣出，中國就是鴨霸慣了。」

另中國除竊取我方農政學術研究單位耗費多年心血培育的品種，台商也常帶著我國培育的水果種苗在中國培育，如海南島就有單一台商種植金鑽鳳梨超過733公頃，有相關業者表示，台商之所以近年一窩蜂在中國種植金鑽鳳梨，也是因為看到金鑽鳳梨有更好的價位，以徐聞目前栽種的金鑽鳳梨來說，若一公斤栽種成本以台幣約10元計算，每一公頃可賺超過台幣13萬元，「很多台商看到別人有甜頭就盲目投入，但最後都會害到真正台灣在地的果農。」

另中國除竊取我方農政學術研究單位耗費多年心血培育的品種，台商也常帶著我國培育的水果種苗在中國培育

「過去會讓台灣鳳梨出口到中國，事實上就是國民黨那時，中共刻意給的政治訂單，而且一定要養大台灣業者的胃口，偷台灣的品種、技術後，等當地可量產後一次中斷、吃乾抹淨，現在只是承受當時的惡果。」

支那生果狗都唔食
多產搞到營養唔夠
酸而不甜

完全唔明點解仲要同佢做生意

佢地就係咁短視

條數好大
睇落好靚

世界上大多數的商人都係短視

人民幣
奶到盡

即係依家平平地買到既金鑽其實係支那種

難分真假

留名睇香港只批准廣東產金鑽過關
唔俾台灣正貨入境
唔賣廣東貨就係犯國安法

支那製菠蘿 (會爆炸)

都係講商譽
支那人為咗錢
連扮日本貨咁欺師滅祖嘅事都做得出

有快錢賺 唔搵就笨
點估到呢十年八年賺到既
要一口氣還清還突
人類總係要犯相同錯漏
好在台積電無落入大陸手上咋

台灣無掩雞籠
共諜自出自入

社會總有低層食垃圾食物
有市場就冇辦法，唯有收關稅

滿街盡是支那金鑽菠蘿

個個都諗住賺一水就走，後人無哂技術優勢關佢撚事？
自己袋左錢就得啦

立法指定十二億人每星期最少要買一個廣東產菠蘿

唔緊要，而家支那一定大把人爭著去種菠蘿，到最後為咗個量而放棄質，結果一大堆支那菠蘿冇人要，有錢既支那人就會搵人去台灣買返來，台灣笑到最後

得罪講句台灣人幾冇骨氣 台灣豬有段時期出口好撚賣得 又係衰在自己人手上 口蹄疫病一禁就比人禁左24年

該官員表示中國做生意都沒在管任何經濟、貿易成效，「他們只管政治！」
食到盡喎

咁都無經濟，貿易成效？條友之前係台灣做記者？